# Ata Cycle ORM

Это попытка соединить паттерн ActiveRecord, laravel и cycle-orm в одно единое нечто.

# Установка

`composer install ata/ata-cycle-orm`

`artisan vendor:publish --provider="Ata\Cycle\ORM\PackageServiceProvider"`

# Разработка

Необходимо добавить в `.env` переменную `HOST_DB_PORT` - это необходимо для поднятия тестовой БД. 

Для установки пакетов, поднятия контейнера и тд, нужно выполнить команду `make init`

# Настройка в Laravel
При публикации создается файл `config/cycle.php` с требуемыми настройками.

## migrations
В этом разделе конфига находятся настройки, связанные с миграциями cycle orm:
1. `directory` - путь, в котором хранятся миграции. Рекомендуется использовать отличную от ларавельских миграций директорию.
1. `table` - таблица, в которую будут записываться миграции. Рекомендуется использовать отличную от ларавельских миграций таблицу.
1. `default_migration_name` - наименование автоматически созданной миграции (будет рассмотрено в разделе [Консольные команды](docs/console-commands.md))
1. `timestamp_format` - формат, в котором будет записываться текущая дата в названии файла созданной миграции

## database
В этом разделе конфига находятся настройки подключения к БД.
1. `default` - база данных, используемая по умолчанию
1. `databases` - список баз данных, используемых в приложении
1. `connections` - список подключений к разным БД.

### Настройки подключений
1. Наименование подключения (ключ) - используется в значении `connection` при добавлении новой БД в разделе конфига `databases`
1. `driver` - драйвер подключения к БД. Генерирует уникальный SQL для разных БД. 
1. `options` - опции подключения к БД, такие как
    1. `connection` - строка подключения (более подробно о формате почитать [тут](https://cycle-orm.dev/docs/basic-connect))
    2. `username` - имя пользователя в БД
    3. `password` - пароль пользователя в БД
    
## schema
В этом разделе находятся настройки схемы сущностей и их обработка.
1. `generators` - генераторы. **Порядок генераторов в массиве очень важен!** Сущности без `primary key` не будут обрабатываться!
1. `path` - путь до моделей. Путей может быть несколько, по умолчанию модели ищутся в папке `app/Models` 

## commands
В этом разделе находится кастомизация логики на создание, удаление и обновление сущностей в БД.

**Порядок команд очень важен!**

Команды работают по схожему принципу с генераторами (т.е. результат выполнения предыдущей команды записывается в последующую).
Они будут рассмотрены подробнее в специальном разделе [Команды Маппера](docs/mapper-commands.md).

# [Тестирование](docs/testing.md)

# [Команды Маппера](docs/mapper-commands.md)

# [Консольные команды](docs/console-commands.md)

# [Базовая модель](docs/cycle-model.md)
